Wi-Fi WPA2 加密被 KRACKs 攻擊破解！Android 及Linux裝置受影響

雖然 Wi-Fi WPA2（Wi-Fi Protected Access 2）加密曾因為 WPS（Wi-Fi Protected Setup）出現安全漏洞，而一度被黑客破解，但只要關上 WPS 簡易連線功能後，WPA2 普遍被外界視為安全的 Wi-Fi 加密方式，也是目前最廣泛使用的 Wi-Fi 加密方式。不過，最近比利時魯汶大學博士後研究員 Mathy Vanhoef，發現了名為 Key Reinstallation Attacks（KRACKs）的 Wi-Fi WPA2 破解方法，令到 Wi-Fi WPA2 加密方式再次陷入安全危機。

有別於以往破解 Wi-Fi 網絡的方式，KRACKs 的攻擊原理跟竊取 Wi-Fi 加密密碼無關，而是在「4-way handshake」通訊過程著手進行破解。KRACKs 攻擊原理是以入侵 Wi-Fi 網絡專用的電腦，同時連接 Wi-Fi 路由器和用家裝置，以「接橋」形式介入兩者之間的通訊。當用家裝置傳送和接收每個網絡封包時，網絡封包內容都會被入侵 Wi-Fi 網絡專用的電腦所讀取，從而獲得用家的帳戶名稱和密碼等私隱資料。

目前 KRACKs 攻擊只針對《Android》和《Linux》裝置，原因是相關裝置設有可安裝「All-zero encryption key」的安全漏洞。即使是使用《Android 6.0》以上的較新版《Android》裝置，亦有機會會受到 KRACKs 安全漏洞所影響，預期現時有 41% 的《Android》裝置受到影響。正被入侵的裝置，在瀏覽經「HTTPS」技術加密的網站時，會發現網站的「HTTPS」加密協定失效，但如果用家經 apps 而非瀏覽器連接經「HTTPS」加密的網站，則會難以察覺到這些「蛛絲馬跡」。

受影響系統將來可經由系統更新的方式，解決 KRACKs 的安全漏洞問題。在安全漏洞仍未修復的情況下，建議《Android》用家避免以 Wi-Fi 網絡瀏覽銀行或網購網站，並改用 4G LTE 流動數據進行瀏覽。

電訊公司：

呢單嘢好撚大鑊，唔關咩brand事
係WPA2本身個standard出事，只要係wifi都會奶嘢

唔單只係Android同Linux，Windows同Mac都有事，全世界都有事。講清楚D，唔係又一班玻璃心衝出黎話你係hater。

不過Microsoft已經出左patch。Apple 好似未

BTW, 上有https嘅網站應該唔受影響。

而家呢個年代根本無藉口唔用https

咗都上唔到熱門
Reddit果邊熱門到痴線，一陣應該有好多 blog 轉載，等睇連登食二手飯

因為開咗係軟件台，唔係無意中click到應該無人會禁入嚟睇
一陣等啲人起身，有人係時事台開咗post就會多人睇

IT狗正常有留意到呢單野既
係差出面果班姐

有影響， 因為佢會剝離左個 ssl
令你 redirect 去左 非 https 既網站
除非你一日到黑睇住個browser 有冇把鎖
或者果個網站完全停用非 https 接點
否則你都有機會曝露哂你d 野

呢單野好大獲wo
即係幾乎用wifi就會中招

Unifi 第一時間出左 Firmware 來 Patch ...

記得前排係硬件台介紹 Unifi 比個做 Networking 笑我話做細 Distributor, 真係得淡笑 ...

[img]

Mikrotik早幾星期都patch左

佢段 YouTube有提到要視乎番個網站既 config

前一排我介紹 Unifi 同 Mikrotik, 有個做 Networking 大神話聽都冇聽過喔 ...

仲有個話我做細 Distributor, 賣雜牌 我真係想知佢邊間公司, 好有興趣認識下佢人事部個 Training Manager, Royalty Training 做得非常到位 好似 Apple 咁, 覺得係佢公司做是一種榮耀 ... 當正間公司係佢自己咁

其實我一直都冇叫過人同我買 Unifi 同 Mirkotik, 真係唔知點解有人覺得我是做 Distributor ...

Linux

You are right

synology router已經出左patch
我部asus唔知會唔會有update

其實係咪要同其它device share 同一個access point 先有機會俾人sniff 到d packet 留名想學野

如果個ssid not broadcasting 搵唔到個wifi entry 係咪都可以避一避呢?

ssid同mac address 都可以撞出黎
VPN應該全面d